岌岌可危

岌岌可危 - 李碧華

李碧華提供圖片

強颱山竹剛過，市面一片狼藉，7 7 7不但拒宣佈停工還公然說謊，聲稱通知全體公務員可彈性上班，隨即被公務員踢爆根本沒收過通知，即使「補飛」的電郵也是收工前3小時才收到，這樣的「特首」又怎會有誠信？

當路面佈滿樹幹、垃圾、玻璃、水氹、崩塌建材……「屍橫遍野」，交通阻塞混亂，逾萬人逼爆車站，林鄭還好意思視而不見？可憐打工一族冒險返工，奔波勞累，同誰「互諒互讓」？難怪網民只能以「末日都返工」的改圖，二次創作洩憤。

雖然我不是辦公室打工仔但也要出門，遇風災後遺症，英皇道有個地盤，正進行工程的寫字樓商廈頂層有棚架倒塌，天秤也彎了，搖搖欲墮岌岌可危，地面設置吊臂車伸延至天台善後，否則棚架和重物高空墮下，會造成意外傷亡。一段英皇道封閉、改道，長達15小時，回時仍未解封──這只是本城重創其中一項不便，災後返工難求「俾條路行」。

7 7 7從來就沒放港人福祉在眼內，無同理心，更堅離地，一個不懂用八達通和買廁紙從未擠過公共交通工具的政治妹仔，遇到任何抗議抗爭，只會口口聲聲「你們別太政治化」、「戴有色眼鏡」、「多包容」、「有人興風作浪」、「攞特首出氣」、「政府依法辦事」……風災後有人禍，見其吹噓「暢有成效」之尊容也惡心！

李碧華

上一則
上一則
917返工林鄭失策 (左丁山)

下一則
下一則
最後一程 (馮睎乾)